<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>&gt;_lluis franco</title>
        <link>https://lluisfranco.github.io/es/</link>
        <description>home/lluisfranco/code/tips/</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>hello@lluisfranco.com (lluís)</managingEditor>
            <webMaster>hello@lluisfranco.com (lluís)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 15:51:50 &#43;0200</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://lluisfranco.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Slimbook PROX review</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/slimbook-prox-review/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/slimbook-prox-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/SlimbookProx01.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mi nuevo juguete No solía trabajar en casa desde antes del año 2000 (ha llovido :p), pero -como a muchos- todo eso cambió a partir del mes de marzo de 2020. Y la verdad, tengo que decir que fué todo un reto volver a tener la disciplina mental apropiada para trabajar en casa de nuevo después de tantos años.
Y no me refiero a que técnicamente haya sido un reto ni mucho menos.]]></description>
</item><item>
    <title>Programación funcional para el resto de nosotros</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/functional-programming-for-the-rest-of-us/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/functional-programming-for-the-rest-of-us/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/functionalprogramming.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Mi idea inicial Originalmente, en mi serie sobre la Task Parallel Library estaba pensando en incluir algún post sobre programación funcional, pero cuando encontré esta pequeña joya decidí pedir permiso a Luis para poder incluir una copia en mi blog, ya que ni en sueños podría yo haber escrito algo tan completo. Mis felicitaciones!
Nota  Artículo reproducido con permiso del traductor original. Dale un vistazo al excelente trabajo y consulta la versión traducida de Luis Mendoza, basado en el post original de Slava Akhmechet.]]></description>
</item><item>
    <title>Luces, cámara... action!</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/luces-camara-action/</link>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/luces-camara-action/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/LightsCameraAction.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Magia sin delegados Los delegados de tipo Action son una de las pequeñas maravillas traídas a .NET desde la programación funcional. Pueden definirse como un método que tiene un sólo parámetro (en su sobrecarga más simple) y que no devuelve ningún valor. Habitualmente suelen usarse para almacenar referencias a métodos o para pasar un método como parámetro sin tener que declarar explícitamente un delegado. Basta definir el parámetro con la misma firma que se espera recibir y la magia empieza a actuar.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 05 - Parallel Static Class</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries05-parallel-static-class/</link>
    <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries05-parallel-static-class/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/ParallelStaticClass.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Parallel Static Class Hoy quiero hablaros de la clase estática Parallel. Esta clase provee soporte para paralelizar bucles y regiones, y al igual que PLINQ su uso es muy sencillo. Cabe destacar que está especialmente optimizada para iteraciones, y que en este contexto se desenvuelve un poco mejor que PLINQ. No hay una diferencia significativa en tiempos absolutos, pero puede verse perfectamente si utilizamos el magnífico profiler de Visual Studio 2010.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 04 - PLINQ</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries04-plinq/</link>
    <pubDate>Tue, 31 May 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries04-plinq/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/PLINQ.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
LINQ power! Creo que estaremos todos de acuerdo en que LINQ ha supuesto una revolución en la forma de desarrollar, y ha hecho que muchos desarrolladores de otros lenguajes nos miren con cierto tono de envidia… E incluso que otras plataformas estén haciendo serios esfuerzos para incorporarlo en sus Frameworks :-)
Ahora, con la llegada de la Task Parallel Library, se abre un mundo de posibilidades gracias a PLINQ, que permite -de forma extremadamente sencilla- convertir cualquier consulta LINQ secuencial en una consulta paralelizable, permitiendo su segmentación y ejecución en los distintos cores en paralelo.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 03 - Conceptos base</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries03-conceptos-base/</link>
    <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries03-conceptos-base/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/ProcessesThreds.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Elementos del sistema opertivo Cuando hablamos de programación paralela conviene tener bastante claros algunos conceptos a nivel de sistema operativo. En este apartado trataremos de aclarar estos términos, ya que más adelante los usaremos frecuentemente.
Procesos (Processes) Toda aplicación ejecutándose en el sistema operativo existe dentro del contexto de un proceso, aunque no todos los procesos se corresponden con aplicaciones visibles. Basta abrir el administrador de tareas para comprobar que la lista de procesos es bastante mayor a la de aplicaciones.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 02 - Un poco de historia</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries02-un-poco-de-historia/</link>
    <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries02-un-poco-de-historia/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/parallelhistory.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Un poco de historia La programación paralela no es nada nuevo. Ya estaba presente allá en mis tiempos de estudiante hace más de 20 años 😢 y hoy en día, desde la aparición del .Net Framework 4.0 está más viva que nunca gracias a la Task Parallel Library o TPL.
No obstante, decir que la TPL sólo sirve para realizar tareas asíncronas es como decir que un smartphone sólo sirve para llamar por teléfono.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 01 - El Alfa</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries01-el-alfa/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jan 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries01-el-alfa/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/parallel01.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Prologo Cada versión del .NET framework nos sorprende con una serie de novedades, y para cada uno de nosotros hay -al menos- una que nos roba el corazón. A mi me sucedió con la aparición de Generics con el framework 2.0, los métodos extensores y LINQ en las versiones 3.0 y 3.5 y me ha pasado de nuevo con la Task Parallel Library en la versión 4.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series - Indice</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries00-index/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries00-index/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/parallelindex.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Índice de contenidos  01 - El Alfa (Prólogo) 02 - Un poco de historia 03 - Aclarando conceptos base 04 - PLINQ: Parallel LINQ 05 - Parallel static class 06 - Tasks, la 8ª maravilla 07 - Problemas de concurrencia 08 - Materiales y presentaciones de mis eventos  Relacionados  Programación funcional para el resto de nosotros Luces, cámara… Action!  ]]></description>
</item></channel>
</rss>
