<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>&gt;_lluis franco</title>
        <link>https://lluisfranco.github.io/es/</link>
        <description>home/lluisfranco/code/tips/</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>hello@lluisfranco.com (lluís)</managingEditor>
            <webMaster>hello@lluisfranco.com (lluís)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 15:51:50 &#43;0200</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://lluisfranco.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Slimbook PROX review</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/slimbook-prox-review/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/slimbook-prox-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/SlimbookProx01.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Mi nuevo juguete No solía trabajar en casa desde antes del año 2000 (ha llovido :p), pero -como a muchos- todo eso cambió a partir del mes de marzo de 2020. Y la verdad, tengo que decir que fue todo un reto volver a tener la disciplina mental apropiada para trabajar en casa de nuevo después de tantos años.
Y no me refiero a que técnicamente haya sido un reto ni mucho menos.]]></description>
</item><item>
    <title>Video de mi sesión en la DotNet Spain 2016</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/video-sesion-dotnet-spain-2016/</link>
    <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/video-sesion-dotnet-spain-2016/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/DotNet2016Video.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Video de mi sesión Hola de nuevo,
Lo prometido es deuda, he subido a Channel9 un video sobre mi sesión de ‘async Best practices’ de la pasada #DotNetSpain2016 :)
En mi Canal de Youtube   En la página de Microsoft Channel9   Channel 9   
El vídeo dura una hora y veinte minutos aproximadamente y trata todos los contenidos de la sesión y la última demo con un poco más de profundidad.]]></description>
</item><item>
    <title>Materiales de mi sesión en la DotNet Spain 2016</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/materiales-sesion-dotnet-spain-2016/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/materiales-sesion-dotnet-spain-2016/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/DotNet2016Materials.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Materiales de mi sesión Hola de nuevo,
Durante los últimos días me ha contactado bastante gente haciéndome preguntas sobre mi sesión en la pasada DotNet Spain Conference.
Aquí van un par de ellas con sus respuestas, por si son de vuestro interés ;)
1 - Sobre la Consola  “Las demos eran un proyecto de consola, pero qué consola era esa? No es el clásico cmd de Windows, verdad?”
 Pues no, desde hace tiempo he sustituido el cmd por la estupenda ConEmu, que permite abrir distintos shells (PowerShell, PuTTY, mintty, GViM, etc) y distribuirlos como tabs o mosaicos.]]></description>
</item><item>
    <title>DotNet Spain Conference 2016</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/dotnet-spain-conference-2016/</link>
    <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/dotnet-spain-conference-2016/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/DotNetSpainConf2016.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>LA conferencia del año El pasado miércoles se celebró en Madrid el mayor evento del año en tecnologías de desarrollo Microsoft. Un evento al que han asistido más de 1.700 personas de forma presencial y otros 5.000 más por streaming. Y sólo puedo decir una cosa: ha sido una experiencia cojonuda a todos los niveles.
Me he rencontrado con viejos amigos y he conocido otros nuevos, he podido asistir a algunas sesiones ‘pata negra’ de otros colegas, he visto y oído al nuevo jefe Satya Nadella, y para rematarlo he tenido la oportunidad de poner mi granito de arena con una sesión sobre ‘async best practices’ la cual, por el feedback recibido parece ser que ha gustado a mucha gente, así pues… ¿qué más se puede pedir?]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 07 - Problemas de concurrencia</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries07-problemas-de-concurrencia/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2013 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries07-problemas-de-concurrencia/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/Concurrence.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Las nuevas Concurrent Collections En un mundo en el que los procesos ya no son secuenciales sino paralelos, es cada vez más posible encontrarnos con problemas de concurrencia al acceder a recursos compartidos. Conceptualmente hablando, esto es algo a los que los desarrolladores ya estamos acostumbrados cuando trabajamos con gestores de bases de datos como Oracle o SQL Server, ya que varios usuarios pueden acceder o modificar la información al mismo.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 06 - Tasks, la 8ª maravilla</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries06-task-class/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries06-task-class/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/Task01.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
The show must go on En los posts previos hemos hablado de PLINQ y de la clase Parallel, dos características que facilitan mucho la ejecución de datos en paralelo, sin embargo si alguien me preguntase cual es la característica que más me gusta de la Task Parallel Library lo tendría muy claro: El manejo de tareas asíncronas mediante la clase Task.
Durante muchos años los desarrolladores hemos tenido que lidiar -más ben pelearnos- con la multitarea y la ejecución de código asíncrono.]]></description>
</item><item>
    <title>Programación funcional para el resto de nosotros</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/functional-programming-for-the-rest-of-us/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/functional-programming-for-the-rest-of-us/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/functionalprogramming.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Mi idea inicial Originalmente, en mi serie sobre la Task Parallel Library estaba pensando en incluir algún post sobre programación funcional, pero cuando encontré esta pequeña joya decidí pedir permiso a Luis para poder incluir una copia en mi blog, ya que ni en sueños podría yo haber escrito algo tan completo. Mis felicitaciones!
Nota  Artículo reproducido con permiso del traductor original. Dale un vistazo al excelente trabajo y consulta la versión traducida de Luis Mendoza, basado en el post original de Slava Akhmechet.]]></description>
</item><item>
    <title>Luces, cámara... action!</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/luces-camara-action/</link>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/luces-camara-action/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/LightsCameraAction.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Magia sin delegados Los delegados de tipo Action son una de las pequeñas maravillas traídas a .NET desde la programación funcional. Pueden definirse como un método que tiene un sólo parámetro (en su sobrecarga más simple) y que no devuelve ningún valor. Habitualmente suelen usarse para almacenar referencias a métodos o para pasar un método como parámetro sin tener que declarar explícitamente un delegado. Basta definir el parámetro con la misma firma que se espera recibir y la magia empieza a actuar.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 05 - Parallel Static Class</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries05-parallel-static-class/</link>
    <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries05-parallel-static-class/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/ParallelStaticClass.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
Parallel Static Class Hoy quiero hablaros de la clase estática Parallel. Esta clase provee soporte para paralelizar bucles y regiones, y al igual que PLINQ su uso es muy sencillo. Cabe destacar que está especialmente optimizada para iteraciones, y que en este contexto se desenvuelve un poco mejor que PLINQ. No hay una diferencia significativa en tiempos absolutos, pero puede verse perfectamente si utilizamos el magnífico profiler de Visual Studio 2010.]]></description>
</item><item>
    <title>Parallel Series 04 - PLINQ</title>
    <link>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries04-plinq/</link>
    <pubDate>Tue, 31 May 2011 11:51:50 &#43;0200</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://lluisfranco.github.io/es/parallelseries04-plinq/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/posts/PLINQ.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Ir al índice de la serie
LINQ power! Creo que estaremos todos de acuerdo en que LINQ ha supuesto una revolución en la forma de desarrollar, y ha hecho que muchos desarrolladores de otros lenguajes nos miren con cierto tono de envidia… E incluso que otras plataformas estén haciendo serios esfuerzos para incorporarlo en sus Frameworks :-)
Ahora, con la llegada de la Task Parallel Library, se abre un mundo de posibilidades gracias a PLINQ, que permite -de forma extremadamente sencilla- convertir cualquier consulta LINQ secuencial en una consulta paralelizable, permitiendo su segmentación y ejecución en los distintos cores en paralelo.]]></description>
</item></channel>
</rss>
